{
    "question": "Apa saja peranan negara Indonesia dalam Konferensi Pemanasan Global di Bali pada tahun 2007?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Membatasi kenaikan suhu pemanasan global maksimum 2 derajat Celsius. Peran ini lebih difokuskan pada negara-negara berkembang, namun negara maju juga harus terus ikut berperan dalam penurunan emisi gas rumah kaca. Hal ini telah disepakati oleh negara maju untuk dilaksanakan dalam waktu jangka pendek hingga tahun 2020, namun tentu saja ini harus disesuaikan dengan kemampuan, keadaan dan kesediaan masing-masing negara. \n  *kalo gk salah jawabannya itu tpi gtwblgi,maaf kalo salah.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "arti-dari-pemerintah-transparan-429",
            "question": "Arti dari pemerintah transparan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "aku ngesend ke kamu galat trus dri tadi -_-<br>oke,menurut uu no 28 tahun 1999,pemerintahan transparan adalah pemerintahan yang menerapkan asas keterbukaan dimana setiap rencana pembangunan dan pengalokasian dana untuk pembangunan negara di beritakan kepada masyrakat secara transparan dan terbuka,sehingga tindak kkn dpt ditekan :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-positif-globalisasi-bagi-indonesia-dalam-pergaulan-du-944",
            "question": "Apa\u00a0dampak positif globalisasi bagi indonesia dalam pergaulan dunia internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia menjadi terkenal di negara -negara lain, indonesia akan dengan mudah saling bekerja sama dengan negara lain (apalagi jika negara itu maju)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "indonesia jadi lebih mudah untuk melakukan kerja sama dengan negeri yang lain.<br>indonesia jadi lebih dikenal dimata dunia.<br><br>kayaknya sih kaya gitu.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-hal-urusan-yg-ditangani-oleh-pemerintah-pusat-adalah-415",
            "question": "salah satu hal / urusan yg ditangani oleh pemerintah pusat adalah politik luar negeri. terangkan menurut pemahaman anda !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena politik luar negeri sangat penting ,dan itu yang dapat menyebabkan maju/mundurnya suatu negara dalam bidang sosial(luar negeri)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena politik luar sangat penting karena dapat mejebabkan maju/mundur nya perkembangan ind<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pelanggaran-hukum-pidana-dan-proses-peradilannya-870",
            "question": "Contoh pelanggaran hukum pidana dan proses peradilannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencuri dan dipenjara ..<br>semoga bisa membantumu...<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "korupsi ,,\u00a0<br>proses , mencari bukti yang akurat , di ke meja hijau atau pengadilan , keputusan hakim\u00a0<br><br>maaf kalo ada kurang nya ,, semoga bisa membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-pendapatmukomentarmu-atas-kasus-kecelakaan-tugu-tani-yan-678",
            "question": "Berikan pendapatmu/komentarmu atas kasus kecelakaan Tugu Tani yang melibatkan apriyani susanti sebagai tersangka dan menewaskan 9 orang??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebaiknya apriyani susanti bertanggung jawab atas perbuatan yang dilakukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut saya tersangka dari kasus tersebut melanggar terlalu banyak peraturan. Yaitu:<br>\u00a0- Mengendarai mobil saat keadaan tidak siap ( dalam pengaruh narkoba atau alkohol).<br>\u00a0- mengendarai mobil dengan sangat cepat dan ugal-ugalan.<br>\u00a0- Menerobos trotoar yang seharusnya diperuntukkan bagi pejalan kaki.<br>\u00a0- Menabrak 9 manusia yang tidak berdosa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ancaman-pidana-bagi-para-pelaku-tindak-pidana-korupsi-me-654",
            "question": "Sebutkan ancaman pidana bagi para pelaku tindak pidana korupsi menurut UU nomor 31 tahun 1999",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di Pidanan penjara seumur hidup atau pidana penjara paling singkat 4 tahun atau paling lama 20 tahundan denda paling sdikit Rp.200.000.000,00 (dua ratus juta rupiah) dan paling banyak Rp.1.000.000.000,00 (satu milyar rupiah) pidana hukum mati dapat dijatuhkan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-dampak-positif-dan-negatif-globalisasi-di-bidang-pasar-700",
            "question": "sebutkan 3 dampak positif dan negatif globalisasi di bidang pasar uang, investasi, organisasi, produksi, politik, media, perdagangan,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dampak positif globalisasi di bidang politik =<br>1. masuk dan berkembangnya demokrasi<br>2. masuk dan berkembangnya transparansi<br>3. masuk dan berkembangnya HAM<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-dasar-negar-568",
            "question": "Faktor yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menutut saya, pancasila tetap eksis karna pada dasarnya hal itu dibuat sesuai dengan budaya Indonesia sendiri, dan yang merumuskannya juga mengerti\u00a0\u00a0keadaan Indonesia yang beranekaragam dan menyatukan dengan semboyan \"bhinneka tunggal ika\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-indonesia-menganut-sistem-distrik-atau-proporsio-944",
            "question": "Jelaskan Mengapa indonesia menganut sistem distrik atau proporsional ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya supaya jumlah penduduk di indoneisa bisa di pastikan jumlah nya di setiap tempat di indonesia,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-hak-asasi-manusia-749",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan Hak Asasi \u00a0Manusia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hak asasi manusia adalah hak yang dimiliki oleh setiap individu sejak dalam kandungan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Hak Asasi Manusia adalah hak yang melekat pada diri manusia sejak manusia lahir</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}